【英雄出少年】印度10歲少年研發無電洗衣機，盼讓3億貧困家庭受惠！

洗衣機是每個家庭的必須品，但在印度不是每個家庭都能擁有一部洗衣機。印度10歲兒童Darshan Kolhe因為家中貧困，於是利用舊單車，研發出一台人力滾筒洗衣機，無須用電便能輕易把衣服洗乾淨。

Photo from YouTube
這台人力滾筒洗衣機所需的材料只是一架舊單車及圓筒，以單車腳踏帶動滾筒內的衣服，再加上肥皂水，簡單幾個步驟就能將衣服洗乾淨；若是想要衣服「脫水」，只要將肥皂水倒出，並再度踩下滾筒，便可以將衣服弄乾。

踩完出曬汗，除件衫去洗，洗完又出汗，無限loop

唔著衫咪得囉

三樓醒少少唔洗比人屌

其實一早有

如果佢係古代人,可能呢舊野就係現代洗衣機原型
但可惜佢係現次人,只不過係個窮西國家出世

反正都係要出力 點解我唔直接手洗
又乾淨啲又唔洗踩到身水身汗

好熟口面既設計

好似3idiot 入面見過

好似每年都出一部類似既野

如果係帶到出街用既正常單車會唔會實用d，當遊下車河

都見過好多次同類設計
第一次係非洲
第二次見YouTuber整
第三次係台灣中學生拎設計獎
今次第4次

古代果陣單車咁貴，淨係生產條單車鏈都好高成本

見過啦

你既角度咪覺得一早有囉
因為有得上網睇新聞.
一年見幾過類似發明真係唔出奇.

但人地第三世界國家, 莫講話上網,
連電腦都未必有部.
點會知你非洲有人整過, 大學又有人整過？

我淨係覺得佢地諗到呢個idea 再發明出黎就真係勁.

人類既創意真係唔會俾科技同時代限制住

貓、牛油、方包、洗衣機.gif

係古代就話當然造福人群,
但係現代發明左拎下獎學金就算啦,
發電班人,造洗衣機D人仲洗撈.

係

力就一定要用㗎啦
不過讀過吓Science都知用力都有分係咪efficient....

10歲已經咁醒目，再發明落去會唔會比人暗殺？

洗衫手既力要repeat 幾多次先洗好一桶衫 佢而家踏一兩次就洗好幾件衫

btw, 港女仲可以邊洗衫邊減肥

冇好既高等教育 佢依一世就咁完了

佢有機會係科學人才，我係嗰度市長就嗱嗱聲推薦佢過去首都讀書

我們係有一堆資源情況下
搵到最低成本又最有商業效益
人地係有限既資源下
做出產量最多既器材
點比？
我敢話佢呢部野實用過已發展國家果d
一來唔洗電 二來設計物料都簡單易修理

效能都唔同啦 點比

太陽能電筒

巴打你要小心。 能源供應大國會搵上門。

一早有啦

港女只會請工人踩

人地洗衣機1分鐘成萬轉。先有潔淨效果。
唔洗踩幾下有轉過, 就會亁淨左

睇過好多次

塵剎巴蒲頭

你個雪山訓練之旅如何？
日日有睇你 ig

你正常洗衣機轉數咁高
用踩單車代替都唔知踩幾耐先洗乾淨每件衫每個角落
買洗衣機都要睇個潔淨效能啦
垃圾洗衣機都會洗唔乾淨啲衫
用單車到時變咗純粹浸下水搞兩搞 咁咪仲無效率
你手洗起碼見到啲重點污糟位可以針對性咁洗

成世都唔著咪得囉

文明地方大把人有，人生都唔見得精彩

harddisk一分鐘先七千轉，成萬轉你用黎鑽入地心探險?

成萬轉

佢部洗衣機可以鑽探石油

人力就人力啦 無乜撚野電

上次台灣單車滾桶洗衫，今次單車都唔用

果條連登仔有冇試過手洗衫
手洗一定有效過你踩個隻垃圾慢慢碌

你每次洗衫剩係洗一套？

Thank for sharing
印度佬發明嘅嘢真係好撚好用

呢個就好流

你呢個只限於洗既衫好污糟或好難處理先要咁
你講呢啲可能自動洗衣機都未必100%處理得好

我諗佢呢種只係for d 人好regular 咁洗下衫，而d 衫唔係好L 污糟果種。

其實好多時d 衫都係著到有味而唔係有咩污積架啦，咁咪可以用呢啲洗囉

大個咪又係強姦犯